英智庫人權報告：京顛覆港法制

英智庫人權報告：京顛覆港法制

5,120

■2014年推行國民教育，令雨傘運動崛起。

【本報訊】英國智庫亨利傑克遜學會（Henry Jackson Society）昨發表香港人權報告，直指本港在過去20年人權狀況持續惡化，民主及法律權利在10年內大幅下跌。報告明言內地多次直接及間接顛覆本港的立法及司法制度，並提及近年推行的國民教育、警方濫權、人大釋法及銅鑼灣書店事件等。

指普選前景黯淡

由英國智庫亨利傑克遜學會發表名為《香港二十年：公民、人權及法律權利倒退》的報告，內容提及本港97前及回歸至今的狀況，當中涉及政治、經濟、紅色資本、人權及法治等層面。報告指出，今年是香港回歸中國20年，距離特別行政區完結還有30年，但一國兩制已遭破壞，北京干預香港的制度及自主權，令經濟、政治及法律領域均受到影響。

報告提到，英國政府最初要確保香港自主權，目的是要維持本港在金融上的成功，若沒有香港，中國的經濟發展不會如此迅速，然而本港的特殊地位正面臨威脅，中國現時反令本港經濟依賴內地。《基本法》雖保障香港司法獨立，但一國兩制根本上的矛盾，衝擊着香港的司法制度，並慢慢破壞本港法治、自由及人權。報告直言，北京進一步控制香港，本港普選前景黯淡，隨着反對聲音的空間逐步收窄、政治制度又被歪曲成是民主進步的錯覺，社會及市民日益感到沮喪及無望。

報告分開9個章節，邀請了香港及英國學者及社運領袖撰寫，包括本土民主前線發言人梁天琦、最近獲保釋的香港眾志主席羅冠聰，以及時事評論人練乙錚等。

其中羅冠聰的章節註明是在塘福懲教所服刑時撰寫的，他形容，在囚的兩個月間，體會到一個簡單的事實──香港自由正以近代史上最快的速度消失。

■記者伍雅謙

上一則
赴英國會發言 梁天琦：兩制護港希望幻滅 報告指英方應確保聯合聲明落實

下一則
紀錄片競逐奧斯卡 入獄69日黃之鋒「現身」紐約

赴英國會發言 梁天琦：兩制護港希望幻滅報告指英方應確保聯合聲明落實

留名

原文

又係外國勢力

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

英人出份報告又有得打飛機啦

屌你老母冇報告你又話英國唔理香港
有報告你又話打飛機屌你老母

英國研究=垃圾

屌你老母你邊隻眼見過我打"你又話英國唔理香港"
你用屎眼睇野架大字狗?
大陸有班盲毛意淫愛國打飛機
香港有你呢班盲毛意淫鍵國講民主,係得個講啊仆街
中港都是一家人

「說個笑話」疑似係愛國愛黨人士

上次開個po俾我屌到駁唔到,又上返水？

你幻想都幾嚴重

[url]愛國愛黨人士請入黎解答
俾人睇下你條柒頭幾弱智

貼條link就代表我「駁唔到」？

鬼佬愛口交

係咪駁唔到自己慢慢睇返個po啦柒頭
美軍殺人是高尚情操
屌你老味真建制

斷章取義你就叻

起碼都cap張圖呀

屌你老味
顛覆咗20年啦都
而家先出嚟講一句
仲要做唔到啲乜
西方列強？唉